[關於電繪的問題] 電繪問題討論

HI大家好最近想學電繪但係基本功未有，想知咩網/youtube channel學會較易入手的？
利申：超．新手，一切剛起步
EVEN依加我連用咩筆畫草圖，咩筆畫邊，咩筆填色都唔係好清楚
同埋填色果陣有壓力反應搞到好難填色
當然構圖果堆都唔係好識，身體結構etc.....都想學
點STEP BY STEP自學？？？？
還望各連登藝術巴絲賜教

謝謝～想學來抒壓的～

呀蘭想抒壓唔equals 要畫H漫-.-

香港有個叫小鎖嘅女仔 畫得好好
依排佢有個for新手嘅online課程 你可以留意下
(利申唔係打手 同我情況同你一樣都想學電繪個零基礎)

首先買塊Wacom 27QHD畫板
你想畫啲咩都可以 油畫又得 素描又得
之後上YouTube睇片學

新手感覺wacom 2018嗰隻intuos 都夠做
最平600幾就有
試下睇下係咪真係有心繼續學
無嘅都唔怕使多左錢

睇左個youtube channel D教學唔係好夠，但睇住先應該OK GEH

有左板了

識啲野wo
無嫁 唯有自己去樓上書店買啲教學書黎睇
前期唔建議咁快就玩原創
搵個鍾意嘅畫師 抄下佢啲公仔
咁你先會有動力同成就感
自己盲舂舂玩原創 好快就會收皮

姐係臨幕 一下人地作品 俾自己有個畫風先？
但係咩筆點用都未知，真係要刨下書先

佢係主要用ipad 個app嚟教
啲畫畫概念可以用返係其他電繪到

好似好正咁，諗下先

其實最直接搵自己想要既畫風
最簡單就係搵左自己鐘意既畫師先
你係睇得佢D野順眼 又或者想要佢哩隻
你自自然然就已經搵到自己想要既野
差在用時間落去磨練

我都係初學零基礎
依家喺到試緊畫啲自己鍾意嘅人物
較半透明之後開一層圖層喺上面直接勾啲線 輪廓出嚟

謝謝你，我會試下先的，個人比較喜歡畫男仔（得意）

無問題嫁
我以前都係咁
你係會從中發現到去到D咩位轉
邊度做接線位 邊度要勾先

加油呀絲打^^，我地一齊努力學

Lm

同埋我畫果陣會手震，依個好困擾。。

留名零基礎
拎起枝鉛筆畫左幾日直線就放棄左

如果係真筆畫其實都麻煩，冇得set layers咁畫，刷左就要重頭開始。。
所以我唔會用佢做起步

個個都會嫁啦
隻手係練返黎 唔係天生就有
你畫得多 你隻手會進化
所以唔好睇自己手震就好困擾
打包單你日日畫 日日練 幾個月就已經控制到
正如你學單車咁
一開始你驚會平衡唔到
但學識左之後你已經唔當一回事

PRACTISE MAKES PERFECT
唔講咁多，今晚畫下先，遲D有機會放上黎問你地意見
多謝你地咁有心解答

反而我係學左手繪先
可能以前屋企窮 連電腦都買唔起

你開PO我未必睇到
有咩想問我就係哩度TAG我啦

唔緊要啦巴打，有得畫畫已經好滿足

好呀 我好感激你呀復仇巴

加油

電腦繪圖?

用CAD 系列， 包你手震都無問題

咩都唔識梗係用真筆畫先
當你屋企有IPAD，最平玩Procreate都要78蚊，d app既功能仲要有排學，但你攞起枝筆就可以畫

what do u mean

筆都方便既，係layers果度多D就最好啦

我又係最近對畫畫好有興趣，但發現一渣住枝筆就手震
仲要照住張圖黎畫，都畫到得2-3成似好樣衰

同埋我畫果陣冇得放人地畫落layers到跟住畫

我都係上星期接觸電繪⋯
研究左幾日先開始畫咗一幅本身人像

我依加就係畫左條邊
色都未油
畫得太慢

無va底真係難上手d 睇你想做咩風格
無頭緒既 畫下生活入邊日常用品
練左個底先 萬字夾個d最好練

想嘅可以留個tg教你
由買第一塊板到而家畫咗11年
唔勁但想試下教人
淨文字好難講

教埋得唔得

cg電繪只係繪畫工具既其中一種，一個優秀既繪畫人並唔係軟件定用板用得好，而係繪畫能力好。一個長期用鉛筆鋼筆畫畫做正確訓練既人，只要比少少時間佢熟練電繪，佢既作品係可以輕鬆屌打純用電繪磨左好多年既畫手。

我都新手學緊
冇底剩係識平塗小畫家咁上色上陰影
覺得自己是零

的確係既 但係確實搵一個做專門練習會好d 急咖切的

我都臨幕緊

收工返黎都冇大半日
依家都係一個星期畫兩三隻公仔過下癮算

好有心機畫啊你

開頭畫畫建議手繪先，因為你手震，真係揸筆比較會學識控筆，可以抄下你中意既作品，每日畫一個鐘，半年後會見到進步

之前畫都成兩個鐘先畫完
油顏色同陰影好難

有冇作品睇～

好有風格，創作個返工系列出唻

路過留低一個台灣腰脫清勞：空罐王

有賣成套教學片，利申冇買過唔知好唔好用

下就先 upload
請稍候

我都覺得好有個人 style

未買過但可參考

雖然係中國嘢 但係抖抖村又真係教得幾好

我反而唔識上頭髮色所以簡單油一浸就算

今晚睇下先

好令呀

抖抖村主要唔係教 而係講繪畫心態
實際學既野就無乜，但講心態或者繪圖者既通病就好一針見血
新手老手仲好迷芒或者遇到瓶頸期既人可以睇下

係 有一排真係停滯咗 睇下好返少少

不過我覺得佢講既野都係幾多人知但唔想聽既野，或者係唔想面對既野
例如係想學識畫某樣野 唔係揾個樣野既速食教材，而係重覆多角度咁畫個樣野

同埋我覺得佢話 特別係二三段畫手，仲未畫得好靚就開始係到critique 人呢點我覺得好準

會睇睇的

新手黎講算係咁嫁啦
唔洗在意近期成果
畫係越練越好

如果填埋色會再曬幾粒鐘，但係都要學埋佢

係差唔多
我填一張要一個禮拜

D專業漫畫家最多得幾個助手都要畫好多日

你用咩工具畫？
線有啲震，試吓畫順啲線先
日系有線嘅風格好講究啲線嘅粗幼變化
你鍾意呢類風格可以睇下wacom youtube啲畫片，感受下畫一張圖成個process係點

唔知係咪我隻手震，之前都有講過會chok下chok下
又或者係枝筆接觸面唔好
同埋我壓力控制未學
搵日睇下個channel先

thanks for Gchi

你試下用鉛筆喺紙到畫下先？
畫線係用前臂，唔係手腕，當然電繪就因為可以zoom in/out 有啲唔到
你係繪板定ipad?
繪板筆壓係要較下，有人習慣落筆重，有人細力嘅就較返重啲
一條線畫19幾次不繼control z都未畫得掂好合理
所以先會發明pen tool
（利申電繪放棄畫靚線稿好耐，畫親都磨到想嘔）

正解

好
我估係我用左手腕力所以會好易 咩尼咩車

依加用緊ipad畫啦～屋企電腦specs太差用繪圖板會lag爆-.-

用sai都lag？

is, 比文書機level仲屎

咁無計啦
玩住iPad 先
有個軟件我記得iPad 都有
返去搵比你

is，都唔知幾時先有閒錢換機 :-\
清你有用ipad畫？

前期手繪，依加用電腦畫
但手繪仲靚過電腦

手繪我未可以去填色畫陰影既level。。。
或者係我基本功要先打返好佢

正統啲係要打返好個底先嘅
但係我個人無正統過
啲畫功抄返黎

學到就得了 親

冇較到抖動修正咩
較高啲柏金遜都畫到直線

係

想post第一次用iPad畫嘅畫
但怕自爆

點set?

你用procreate?
筆刷嗰到好似有個叫streamline
Clipstudio 好似都係筆刷到較
Medibang sai喺top bar直接較
Ps 冇用開不過應該都有得較

今個禮拜都好唔得閒畫

放IG AC放完即DEL is OK

冇較到:o 原來可以較架？

清好熟
係咪畫開的？

我用procreate。試下先，thx

共勉之呀清

放ig仲大鑊😂😂
有冇up圖網介紹？

搵到up圖網
畫咗足足一日
唯一唔滿意嘅位就係面，因為手震，畫得唔平

IMGUR掛，D人去成人台開POST有圖都係用依個網「快閃」。

個畫風好打意呀

我一路都係手繪
至於填色我淨係識得用木顏色
所以通常都係畫黑白多
依家用電繪上色好方便但係都要繼續研究吓

我都係電腦白痴
要學真係唔容易架！

但其實我唔鍾意啲可愛野
但第一張就畫畫吓畫咗呢張
我個人諗住走暗黑或者性感類

我覺得暗黑系可以參考kurumi

我麻麻

呢啲都OK。人人鍾意嘅嘢唔同

This one ok la 要加油但係

我中意依種 好可愛 好似係本地添

以前買左一套馬克筆
最後無用到乾晒
黑白都鍾意玩

好令仔

馬克筆for咩的

上面第一張圖

會乾嘅咩
我都有一套但係好耐冇用過

會呀
支支都有開黎畫一筆 做色板
有幾支應該冚唔實

用木顏色同針筆畫的

Sosad

睇唔切

好正

Up多次

右邊果張好詭異
其實清既畫風好美

右邊係照住一位我好鍾意嘅日本獵奇漫畫家嘅作品畫。
另外兩張就原創嘅

好有心機畫
我自問有時間都會抽時間畫
但係太多野煩

依家少畫咗好多啦。唔想下下都係枱開晒壇咁畫
先想買部iPad得閒喺床度又可以畫下

係貪 ipad方便易入門

PS 以前無，而家有，叫平滑化
但我唔太建議開防抖開太高，練壞手勢

iPad好用

樓主如果目標係遠大的話，練好手繪基本功好重要
由其如果想靠畫畫賺錢或者做相關行業

好漫畫feel

係呀 依加搵緊 youtuber學左底先

練底其實唔洗搵片學 畫下生活日常用品個d
最緊要肯花時間畫 睇慣左YouTube會有依賴(我覺得

最好練係萬字夾同衣夾個d

主要想學下畫人先
唔急得的

我都驚
但係唔開去練係咪都得

其實畫人係最難 表情光影個d 無va底真係難d

咁點算 我空間感0

好難答到你 揸筆手震我就建議打少少底先

咁試下畫身邊野先？
定係真係冇所謂
還是了解下人體結構

至少練左畫圓方錐先 對畫人肯肯定有用
人體結構我覺得太早

好難學

如果畫畫都可以學就好

每一幅畫都全力畫到自己極限，唔好畫完線稿就唔上色，或者上完色就唔上陰影，咁樣認真畫幾幅個進步會比得閒鳩畫下快好多。最重要係一定要搵reference

我覺得PS整依個功能出嚟分別唔太喎
無其他咁好用

所以其實我好少用

清畫左幾多年

兩年

既然目標遠大，過程都會辛苦好多。
練底其實黎黎去去都係練素描
主要練光影 線條 透視，呢啲唔係睇youtube 或者咩片就學到，
多啲畫，畫到熟畫到爛，畫到自己本能反應就知光線點射，啲影會點反射

想進步快啲就要再辛苦啲，畫完一個蘋果，試下畫多幾幅另一個角度畫既同一個蘋果
呢個過程係又難又悶又辛苦，但捱過左，呢個畫技就會係熟於自己

好勁

應該都要臨幕多幾下先得

臨摹同素描係同一樣野，臨摹實物姐係素描
我既建議一樣都係用紙筆素描開始

好吧

新手唔建議直接學人體，因為巿面上教得人體既基本上都係用幾何黎教，如果連幾何透視都畫唔到咁去學人體會好有錯敗感。

姐係好似上邊巴絲咁講畫下柱體先？。？

柱體同立方體
要多角度

要做到之後可以憑空就畫哂咁多格出黎

仲有一啲基本功要點 例如係一條線盡量一筆過，唔好一條線畫5 6筆起哂毛咁

好難

練囉，有D人又要學又唔練

岩 唔好未學行先學走 畫住先

有時理論要靠畫先驗證到

例如呢

等你畫到一定程度卡卡哋就會明

基本只要記著你學既所有野係為左畫畫

咁樣同自己講就得

唔係好明
總之就畫左柱體先啦

有冇人解釋下點解清一色負皮又冇人comment 屌鳩

利申有睇過，唔鍾意啲人一教就教人畫動漫風

有錢既話出去學滿足感大d
透視光陰呢d基本野有人提點會進步快d
可能我份人領悟力比較低

唔駛急

好似係藍絲定港豬？

我追開佢d片
好犀利

起草
拉線
上色

有無source ？
睇過 1 2 條片，對我幫助不大，以為佢只係剛剛出頭，唔知原來比人起哂底

我記得個post係連登仔開

Source就無

但我幾肯定佢IG係畀人起過底，

真.港豬定藍屍豬我都唔係幾記得

都係個句，畫畫is not fuck政治

打機is not fuck 政治

procreate畫
仲學緊

好令 係咪 Ellen degeneres

ty
幫人畫既commission 佢自創既character
仲有呢個都係

好有 on-line game畫風

黑白sketch
有時會拎幾張黎畫details
有時覺得procreate 好過ps

好似好求其

好 vintage

Slightly push

其實你可以入discord grp 入面百幾人

有？

N年前求學時期3分鐘熱度買咗塊wacom
之後人大咗返工無再掂過,d筆都發咗毛定唔知唔見咗
塊板就封緊塵,我都想割愛俾
真心想畫嘅人,但諗唔到方法

係咁姨模仿左一幅

咁啱見到個po, 留個靚名先

畫下畫啦

點解呀 慢慢來架麻

唔錯WO

繼續玩落去既話 睇好你

多謝騎士巴

唔洗多謝
哩個係你努力後所得嘅認同

小詩最近得閒先有心機畫
但係幅畫仲係差少少

右板呢

我覺得ipad畫畫幾方便
唔知巴絲點睇

我都係求其係網上學左少少立體感 跟住就開始畫

我都有部 幾爽下 方便

新手最近買左塊wacom intuos m 黎試畫
想問下跟呢本書學有冇問題

小小就由佢啦
起碼都順眼 問題唔大
我最近無乜心機畫 收工返到屋企 沖完涼就打機瞓
好多坑未填
本來有張差受光面要執 都懶咗
現成

想改成咁

唔至於掛

好靚呀

你都得嫁

今次又係咁二畫左幅

Wow
進步算快啦
Keep住哩個狀態練
唔洗兩年可以做插畫 我擔保

麻麻啦好多時搵顏色都搵成分鐘

你可以試下畫死同一隻

同埋睇下你想行邊條路
1. 記錄色+圖層玩光暗
2. 直覺流

仲有，出邊有啲書唔教點畫
只有點配色 同好多色碼
我屋企有本，返去影比你

我諗我會偏向第1個方法，第2個未有sense

Ok
有興趣 到時教你可以點玩

謝謝你影，依加你返緊工嗎

係 仲未收工
困咗喺個人工島度
成三個鐘都無船黎接

清係港豬oh大橋做？

三跑

清肯定好大隻好健康

本身都諗住買部air 玩下電繪，試左陣真係好唔慣

點唔慣先？

相反

無嫁，用多啲先會慣
好似打機咁 玩得多先會累積經驗

地盤唔係應該咁上下先做到咩

睇下做咩啦 好多請人都話有呼吸就夠
正常有學歷或者有年資 就唔洗

筆觸，同埋唔太識啲function

😂有學歷做上頭啦

你用procreate定ibis paint?

我都係用開果幾枝筆
一枝草圖/繪邊
一枝油顏色
頂多加枝係油尖細位

都唔得
啲油水位比人食晒 唔想上去幫佢地執屎

咁衰 唔係多錢都唔想返啦

係呀
所以由佢 做細唔洗煩

起碼唔洗咁大責任

有時間做下自己野 畫下公仔好過

是 我都中意畫的好有滿足感

所以平平哋買部ipad + 支bamboo 玩下先，順手先轉air/pro

有冇咩app係比較易上手

Ibis paint x/
Procreate都得架

好想買ipadpro#jable#用畫板用唔慣，用手機畫mon又太細

用 無印iPad 囉
唔怕肉赤 唔岩既放返出去

路過一問，其實vector painting算唔算係畫畫

why not???

放P站又得
Patron就要努力啦～

啲人好似覺得唔係用筆嚟畫就唔算咁
好多人覺得vector painting純粹係拉下啲shape同line
覺得係學過就會識咁

也是藝術

佢地唔明基本功既野同你用咩工具無關
以為拉幾筆唔洗學咁樣

我控制隻手既震動都要一排先慣

正常啊 我練畫畫支筆要揸到定
都要搞左差唔多成4年先做到
外行人邊會知畫家既功力唔係一朝一夕做到

係 一開始望就易
畫左幾粒鐘呀陰公

Procreate個streamline 開左畫d線真係好smooth 即刻無晒手震
但又怕會學壞手勢

間唔屎都要off下streamline 唔係你之後畫會唔慣

留名

係咩黎的

今次又試畫左幅
開始get到點油了

四年又真係好誇張
你無搵畫室既導師教？

是
自學撚 邊有錢出去搵老師
同埋時間都係重點 上網課又唔夠時間

我都係唔捨得曬錢學
所以要自己由零學起

今次又試畫左幅
見到上面沙爹清畫得好令

隻雀仔個頭
可以做多D細節
頭髮光源可以試下做多D

點改善法
其實我想整多幾層 layers
但摸唔到點整

可能加多層白光俾佢
個光果面唔夠

睇唔到幅圖
不過下次加白光既話可以較下個圖層屬性
會發現新世界

是令的 但右面可以厚d

我係個頭髮漸層唔識整
一係就好突
一係就太寡
夜d upload上泥
同埋我依加先真正學畫5官 之後再學畫面 頭髮
身體

強烈建議畫figure drawing 練body
記住唔好限時就得
基本功打好左 以後畫咩都易啲

有呀 但係even連眼都畫唔好

而家望番先睇到
是關呢張無打骨架
柒左

好難架 你整到已勁勁

畫左隻眼+之前個頭整唔靚
個頭唔知點set個高光啊
不要屌me

唔好意思咁遲先覆
最近幾忙下
建議打左個半個黑色底同埋眼瞳係眼個度
之後再開個新圖層加番啲高光上去

高光唔係好知點加
底都係

好似好難畫咁。。

我欣賞佢畫畫
但開班就真係未到嗰個程度...

台灣有個channel叫空罐王 都幾好

每日小推

見到PIN2D都好似ok?

留名支持
祭品近期作品x1

Is 令

岩岩畫完一幅

想問下 如果想買show screen 電繪板
買ipad pro 好定wacom好？
本身用緊ipad 第6代 真心覺得唔好用想轉

講真電腦配置好當然係 Wacom for sure
iPad 畫係叫方便炸

另外想問下有無人ig po 關畫？
點先可以一次過po多張但唔降低畫質？
我平時用procreate 畫嘅 關唔關事？

ig未試過唔降低我畫質

上面有架 你自己睇返

好難唔降

我見人地po幾幅都好清點做到

巧 我爬文先

最快的方法係睇 原H漫 漫畫家 youtube channel: AKIHITO YOSHITOMI

見人地得

要休息眼同頸都要

好難唔無損品質啊

清記得休息

見佢 channel畫得好靚 可以參考

之前係搵依d⋯⋯
勁難畫 當骨架練就算

小心好似好多畫師唔注重健康攪到隻手長期痛症

認真答答你

ipad其實麻麻地，首先你要記住，ipad嘅繪圖app好多係月制課金，逐個月收你錢無得買斷，功能多數比電腦版差少少，畢竟ipad性能唔及電腦，如果你係用 photo shop更加唔好用 ipad，我睇過幾個繪師都話唔掂

如果自己部電腦性能OK嘅話都係建議液晶繪圖屏+電腦比較好

另外電腦版用嘅液晶繪圖屏唔一定揀 wacom ，不過 wacom係日本品牌，有信心保證，同埋係香港有行貨，有事你可以攞去整

另外係香港有行貨嘅仲有:
1. xp-pen
2.huion
3.gaomon
4.bosto

但請留意以上其實都係中国牌子，不過價錢會平好多，有興趣可以自己睇睇，YouTube都有唔少畫家試用評測

以 huion嘅為例，佢塊13吋液晶繪圖屏賣緊$3180，可以連埋 android手機

利申：非以上品牌打手，我無巴閉到可以做人哋打手，這些機會不屬於畫渣

另外，Samsung有得用 s-pen+CSP畫圖，但我諗無人咁痴線用咁細個mon畫圖

希望幫到你

procreate咪就係買斷
我兩個都有用Photoshop同埋iPad
我自己覺得iPad抵買
畫畫係幾方便
我覺得畫畫只要明白個原理咁其實用到咩軟件都冇乜分別

同埋如果畫板我建議都係買返大牌子Wacom
雖然係貴啲但係起碼可以用好多好多年
我自己嗰塊都用左起碼六年七年

其他大牌子都用過但係係差少少真係

呢張係iPad畫
喺最尾掉咗落去Photoshop做咗少少野
但係基本上都係用iPad完成咗99%

呢兩張就用電腦嘅

我覺得其實iPad係方便㗎好用㗎
最緊要螢幕顏色嗰度真係好好
唔使驚色差

原來 procreate係買斷，謝謝資訊
，我一直誤會咗佢，做咗次柒頭，希望唔好誤導到人

不過兩者用落個分別其實都有嘅
用電腦有啲嘢係方便好多

同埋筆刷嗰度雖然iPad係可以download好多唔同
但係個效果其實都係唔夠Photoshop好㗎唔知點解
所以通常我最後都會轉返上電腦執少少野

不過iPad都其實好足夠做大部份嘅嘢

我本身都有諗過買 ipad淨係for畫圖
但係我誤會咗大部分（包括 procreate）都係月制課金所以就不了，用嚟打機又唔多適合，我全部驚都係 android平台，啲石過唔到去，真係變咗買ipad返嚟畫圖，自問畫得唔係靚，論熱誠又唔係真係好有熱誠個種（啲熱誠過曬氣，主要覺得自己無天份）所以最後無買到 ipad

我明我啲遊戲全部都係晒蘋果度
我有時都諗過轉去Android
放棄咗但係

睇吓你畫得密唔密囉
同埋會唔會成日出街畫畫咁樣囉

如果你唔係好似我玩嗰啲要開七十幾80幾個圖層嗰啲

其實唔使買Pro平平哋可能一兩千蚊買一部都OK呀

我用過呢兩隻
大牌子嗰款爭太遠啦手感啊速度啊

我依家主要都係用iPad多啲方便快捷
電腦冇乜點用其實都

我覺得唔好買呢隻螢幕繪圖版好啲
色差大到仆街
一係就買返普通嗰種好啲

同埋平平哋買塊入門級嘅wacom 最好
唔使煩

其實我鍾意一塊版無mon嘅多啲，唔用個陣可以當mouse墊，仲可以攞去做檯墊食飯

螢幕繪圖板硬係要錫住用咁
粗人可能用 ipad比較好，感覺ipad硬淨啲

跌咗iPad仲心痛啦好貴㗎
我買嗰部都好似買咗7000幾8000

我自己好快就好細個買嘅跟住冇乜留意其他牌子
見到嗰陣時有資助就直接揀咗塊大牌子中型嘅
印象中都好似2000幾3000

不過最近發現買得太大

我屋企人部ipad係最平個個型號，仲當檯墊咁用，但因為係屋企人用多我成日用唔到，所以無買app畫圖，一個月掂唔到部機3次

如果想做痴線佬可以等 switch個畫圖app推出，然後用 switch畫圖，做真正嘅痴線佬

我通常屋企畫 拎唔到出去都無所謂 但如果我無desktop 得notebook 咁用電繪板o唔ok

可以嘅
不過小心發熱問題
我見我朋友都係咁樣用不過啲風扇勁大聲
不過應該OK嘅

csp真係好好用
多筆刷玩，又多素材
好似每一季都會搞一次半價，半價入手

而家仲成日有登入獎勵可以買有料靚靚、實用素材

電繪板應該做到絲想要嘅效果，畢竟電繪板真係為畫圖而生，但如果絲部ipad仲有其他用途可能把心一橫用部好啲嘅ipad會開心啲

Csp 好用定procreate ?
其實見wacom one 又平平地又有螢幕 好似唔錯 但驚伏
其實好少用ipad 除左畫畫

wacom應該無伏，有事可以拎返廠整，唔驚

未用過 procreate，答你唔到唔好意思

不過個人鍾意CSP，多筆刷，好玩，仲有 3D model做動作參考

唔係驚佢壞 怕佢觸感可能同我ipad 差唔多 不過搵日去黃金試下先
你講到csp 好吸引 procreate難搵筆刷 要買嘅好貴下

睇你需要
Csp 適合動漫嗰種 起線稿好方便
Photoshop適合我呢種厚塗
Procreate 我覺得係Photoshop嘅弱化版

但係識得用嘅話其實都可以做到同Photoshop嘅效果
但係有啲位就差緊啲咁樣囉

不過畫畫最緊要都係知道個原理用咩都其實冇所謂

螢幕繪圖版通常聽聞講最多都係色差問題
呢個要自己諗

唔係喎筆刷有好多喎 多到用唔晒

我垃圾啲 想用免費野

Csp要做應該做到嘅
都係睇吓你識唔識得用佢哋啲筆刷其實
所以點解我話知道個原理最緊要基本上用咩軟件都冇太大分別

最多都係順手嘅問題

我上網搵嘅嗰陣時唔係有好多咩免費個喎

我都係因為自覺自己唔夠專業，PS好多功能其實我用唔到，但係CSP嘅我大部份都有用到佢嘅功能

無聊講下，CSP有個自動上色功能，好好笑

如果以直接係相片提取線稿為例，我記得PS可以做到但係步驟比較多（我係好耐之前睇過，可能而家已經簡化咗都唔定），CSP可以一鍵提取線稿

感覺CSP操作比較簡單，好多嘢可以一鍵做到

色差我係同時開住電腦+繪圖屏畫，可以咁樣注意色差

但其實我反而覺得色差問題不是問題，我本身四眼，副眼鏡都有少少偏黃，又唔知電腦個mon岩唔岩色，去到繪圖屏更加唔知邊個先岩（不過我通常以電腦mon為準），更甚睇圖嘅人本身佢個裝置都有色差，色差問題真係舊嘢本身係自己底線之上就得，每人標準唔同

MediBang Paint/ ibis paint

Wacom 最好架啦 有入門版用都唔貴

因為我係用蘋果手機
所以最後連埋iPad一齊用嘅話我就唔使擔心色差問題
好崩潰㗎你喺螢幕上面見到橙色但係你去咗電話之後見到係紅色
成件事錯晒

番去試下先csp

官網有試用版，可以J住先
佢仲有 pro版同 ex版
pro版就版

記住等佢半價先好買，半一大截！

我次次玩自動上色都搞到好似幻彩咁，個AI唔知做乜

我自己個塊個色差係：
感覺板顯示嘅比自己電腦個mon睇到嘅濃少少咁樣，不過我自己覺得無乜影響，真係好輕微嘅差距

呢種色差都好kick 下 我最終都會po ig 如果手機睇同電腦睇唔色 真係

你講佢一次買斷嘅半價？

同埋我玩嗰種厚塗好講求顏色精準
所以我用咗iPad之後覺得好幸福

都係乖乖地自己手動上啦
會好迷惘應該跟個板定跟個電腦顯示種色做準

係呀，佢成日都有半價，差唔多每季一次

iPad pro 心郁了 如果比較著重觸感 畫板係咪會好啲

好 用住月費先

iPad好似有類紙膜
仲有其他配件搭救

不過話呢經過螢幕繪圖版嘅訓練之後
我接受到用直接原本筆頭同埋玻璃膜畫

不過如果唔講配件嘅話咁的確係畫板觸感會好啲

會唔會有人用過ipad air 佢都用第二代筆 想知同ipad pro 會唔會差好遠

用落差唔多 120hz好曬電我都唔會成日開

贊成買入門Wacom仲好 買啲不知名大陸嗰啲繪圖板色差問題多籮籮
最近換左新版 舊板wacom intuos m仲好新 有意可轉讓

wacom one

你用緊 ？ 感覺如何？同ipad 比較點？

是呀

Then Wacom for sure

新iPad air

好糾結

ipad pro + procreate
而家行入好多professionals 都開始轉緊

居然

有無地方可以試到wacom大塊D嘅繪圖板
最近開始學畫, 用緊屋企搵到有塊有D舊嘅板, 型號CTL460, 基本都無咩問題
不過用唔到手臂畫, 同埋D長線條畫得有D辛苦

Air is enough

連登標準答案：iPad Pro 1TB 12’
你會唔會睇vídeo?或者成日上網？
120hz就唔係好緊要 但4喇趴就可圈可點
睇你用途
唔係既話 空氣都夠用

我都用緊
遲d練好手勢再買wacom用

依個都唔係好清楚 幫你置頂等人解答

幾個月前行過黃金腦場好似有，fb都有啲專賣店廣告話有得試

thanks

搵日去睇下再包膠

都差唔多嫁啦
好開心見到你仲繼續畫

依排得閒 之前都有畫的

有啲網可以自動gen相俾你 練骨架唔錯
打random gesture generator應該有一堆
加油

勤力練習係可以追過所謂有天份嘅人

利申 無天份又懶

但係你平時都有玩開？

一年畫少過十幅算唔算有
用開iPad 以前用Wacom六百幾蚊嘅bamboo

算勁啦 平時有野做都唔會有咁多時間就算有都想休息
我就係驚唔用wacom會曬所以先買ipad.

最後買咗iPad? 定本身用開嗰部

買左一套

Procreate個app都幾鬼好用 教學都好多
我耐唔耐會上YouTube睇人畫

我都覺得好有用
成件事好好玩
畫開動畫風 寫實風太難

要睇返你隻手大細 腦檯空間

OK 咁應該買細板算 因為有執圖好多細緻位執
同埋平5舊 到時真係壞左1塊開2塊

thanks

清都想學電繪？

學識畫係咪真係可以接job畫圖揾錢
要畫到咩水平先得

而家流行喺相上面疊層layer描線
有啲重要樣都無 屌佢老母
有市場 亦真係有人like post
重有大大與小妹呢類垃圾都賺到錢

咁都可以賺錢咁應該我同你卓卓有餘啦

佢地呢d賣風格就算啦
到真係有job時
對方要求畫好高質既人設插畫到時畫唔到點拆

lm

可以上ArtStation 或者pixiv 睇吓

建議真係對畫畫有興趣先去考慮

即係我從來無見過有任何藝術人係因為搵錢而去畫畫/做其他藝術

都唔係無
好多野都想表達同畫
但最好可以揾個錢

搵係搵到既
但係你都預嗰類commission 對畫畫人本身既幫助好有限
唔係喺遊戲公司、漫畫工作室、卡通影視公司既job咁逼自己成長

唔會It狗果d掛？
咁會唔會又太好揾

咁你真係諗得太簡單
如果你係畫得好既
你既portfolio夠吸引到d employers/ customers搵你
長久人搭人咪有network

新年快樂！
大家要keep住畫

咁通常portfolio要刊登係邊
定係貼上P網有人賞識就會搵我
我見P網都有好多人,有D畫功都好勁唔差,
但都係得好少人關注

TWITTER ARTSTATION

正wo

Followed

用user name畫張圖ok?

謝謝你

鳩畫
幾百年冇畫過畫

聽日上顏色先

我自己通常用Note 手機起稿（或者用好舊嘅Note 8 平板），然後轉去電腦上色。用Note係夠方便，唔駛開壇就可以畫幾筆，但係用佢完稿就好吃力，因為界面唔就手

巧型棒呀

好難畫wor清咁細部

上唔到圖，呢個用note 8 畫嘅

皮膚果道可以加返多少少光影（個人意見）

最後係黃金買左塊中板
新個D好多花款, 又觸碰又hotkey, 試左一陣就全部關曬
畫順手之後發覺其實分別唔係真係咁大, 可能係我太廢

係某個網站發現左好多18x教程，巧正

人生第一張電繪 完全諗唔到背景點畫所以求其加啲噴漆就算 覺得衫嘅光影畫得好奇怪

幾時畫完成品

米色啦

好靚

Btw我都畫左幅 但有d怪 唔知係咪隻眼個角度問題好怪咁

見caption係有參考其他圖? 會唔會係參考嗰張圖個風格唔啱你 我畫嗰陣都係睇住我鍾意嘅大大畫嘅圖，但後尾發現自己跟住畫都畫唔出或者畫得好奇怪，反而唔跟佢個畫風就畫得好順手

唔係，個畫風係岩，但係隻眼立體感問題
唔知點改返正佢

何以試下睇下依個~ 雖然啲人成日話十字線好廢但我會用十字線做輔助

btw 我真係要搵日練下先得，唔係之後畫唔到
唔通下下都眯睛咩

新手留名
早排好痛苦咁練完骨架之後發現手腳同上色又係難關
想請教各位巴絲啲線條尤其接口位點先可以靚啲 定冇捷徑都係要練一筆過

好耐冇畫畫成日都唔記得晒啲步驟

原本諗住立繪
但係覺得咁樣構圖好睇好多

Pin2D教學都好似唔錯

上色唔難啦 係煩骨架姐
除非你話CG風
利申你果張畫得算係咁

清係咪厚塗派？
聽講厚塗派唔洗畫線稿

呢個反而未睇過subscribe佢先

我畫線不嬲都係隨緣 運氣好就第一筆已經搞掂 運氣唔好就上一步然後繼續畫

d光影好正

我嗰種我習慣都會畫咗先
但係又唔使整到好靚咁樣囉
大概整到好似我上次send出嚟嗰張咁就差唔多

我朋友就習慣真係唔畫線稿

呢張啲光影已經衰咗
遲啲要練習返

但係好長囉 每條都

我個人建議新手最好唔好一次過練習咁多嘢
一開頭練習左線稿先
首先個樣之後頭髮最後先到身
你咁樣一次過處理太多野會控制唔到

新手留名,由十二月學到而家,而家仲睇緊網上面嗰啲教學,有冇啲youtube嘅教學會學得快d,各位大佬有冇啲意見可以畀下

諗住試筆only
黎緊呢幾個月都排左D基本練習, 應該唔會有作品

眼嘅立體感係由五觀位置決定, 畫頭我之前係跟呢個方法:

佢係教畫真人, 但二次元都係呢套法則,
我試過套落商業畫師D圖(@matsuryun), 基本上五觀都對齊

仲有呢個channel教畫人體我建議都睇一睇

尤其係軀幹(ie 肋骨, 盤骨, 脊椎), 掌握完比例再買包a4返黎練
因為人體嘅動態同透視係要大數量, 短時間嘅練習累積

要高手先可以咁畫

唔畫線稿會好空泛
對新手黎講

點衰法

好 咁我黎緊畫下頭既立體感先

PIN2D囉

期待架 絕對支持

咁新手你哋仲未學識會處理到咁多嘢一次過
所以最好逐步逐步嚟先
同埋最好都係畫嗰陣時呢諗吓啲光影啊環境啊
早啲決定呢啲嘢唔好去到先再諗

我覺得唔夠立體同埋太冇意思啦呢張畫
顏色上都太單調

圖3果個好仔細
我諗會先搵幾幅練下先
係咪跟返上面條影片畫就得

你嗰張呢我建議你一開頭練習左五官先
正面嘅五官
跟住再逐步逐步練習

搵到突破點係好事

先正面？
之後再側面？

當然係咁
你一次練習咁多嘢你會好容易亂

呢張都係即興算啦所以
下次先再諗場景大啲

是因為我覺得d人練冇奶油全部都正面

我都係要構圖先諗到

但係你正面都未搞掂你點樣其他角度

之前就諗到呢個嘅跟住但係拖得太耐唔想畫落去

Sorry我會加油

個背景好正

慢慢嚟啦新手最緊要自己開心

呢張如果要繼續落去好大工程
淨係啲光影都搞死

想樂中有點苦
畫下正面先 之後交功課！

CG風陰影有排畫咪啦

有個小技巧就係你畫完一張將佢水平反轉
咁你就會睇到自己到底有乜嘢畫錯咗

我前果幅水平完係怪但係已經唔知點搞

我通常起稿嗰陣時睇
跟住再用Photoshop嘅液化功能拉返正常之後先再繼續落去

液化功能姐係點

你可以試吓用下
其實即係啲人P圖整細塊面嗰種功能

唔想做壞手勢 我會一步步學返岩手

本身用開csp 但因為液化成日心郁郁想轉ps

之前用電腦畫畫我通常草稿線稿csp 搞掂先
跟住顏色嗰度先至放返喺Photoshop度

有排攪

D字換手寫會令d

Btw我頭先都畫到8成
小 好難練呀

就係知自己寫字衰所以先至用咁樣
不過之後有啲方法可以令到佢冇咁電腦嘅不過呢個唔係呢個階段整

新手早兩日買咗塊板
但係之前完全冇板繪同手繪嘅經驗，對咩骨架透視光影完全唔識，淨係識畫火柴人
想問下如果從零開始學要由咩學起好？(想畫動漫acg)

我就練緊頭先
正面-側臉-立體
可以練填色
之後再練身體

個人建議由臨摹開始 起臨摹嘅過程入面睇下點樣去畫骨架點樣畫人~比起畫得似唔似更重要嘅係睇下點解其他人要咁畫

臨摹使唔使上色？定淨係畫線稿算？

絲打加油

我都覺
真係好似樓上一樓巴打咁講 唔臨返幾幅會好容易畫到冇心機

上埋色啦
我都有上色

詩會與大家加油進步

要睇下自己有冇耐力 我自己以前都淨係齋畫骨架 除咗dse sba/exam以外都唔會上色去到而家上色要慢慢開始學起開始練習

啱啱開始畫就咁畫應該好難畫到嘢出嚟 不過到而家都戒唔到淨畫草稿懶得上色嘅習慣

骨架的確唔易
我都摸緊頭骨

成日好想畫好有張力嘅pose 但每次透視同埋骨架都畫到好怪

最近我都畫左兩幅
媽呀你有 連登專用ig嗎想pm你

我有fol你ig

好難囉 自創真係

我都有

好多人話正十字唔適合畫面部, 其實係可以
不過橫線唔係眼水平, 係眉毛
條片個步驟我會咁畫

點改善返

陣間去app store睇下先

IPAD最方便

利申 : 設計師

點幾你個五官冇跟住條中線去

個鼻嗰條線都唔係跟住中間個位走

😂有冇咩法子參考下

不論你任何角度其實個五官都係跟住條線㗎
好似上面嗰幾張圖咁樣

你最好好似上面咁樣畫好過正面
跟住再慢慢學下點樣加頭髮
跟住再可以挑戰其他角度

咁樣可以慢慢訓練到你個概念先

電繪課程同老師最多既係大陸同台灣
推介台灣一個好出名既電繪老師叫Krenz
唔知點解佢名聲咁好 但至少肯定佢個班價錢幾親民
我黎緊會報佢既光影色彩班試下
價錢好似係二千幾港紙

YouTube可以睇下啲出名既畫手既繪畫過程
我成日會睇 睇下會唔會偷到師
睇開dao le trong, wlop, Mirey’s, Shal.E
我都係初學電繪 有機會一齊交流下

嗰個課程我讀過
值
但係我覺得最少你要自己可以畫到一個完整嘅線稿出嚟
如果唔係嘅話最好都係報咗透視先
我都就嚟上透視

Hi絲 老師既國語係咪都聽得明？
學生洗唔洗講野架 好驚呀
我手繪線稿幾好 但一上板落手畫就啲線係咁郁
唔知加塊紙膜會好啲

聽得明啊
唔使講嘢㗎但係你可以打字問佢問題
可以睇重播

如果電腦軟件嘅話可以有一個選項係可以令你畫嘅線條順滑啲

iPad嘅話就冇啦要自己練習

有咩app好推薦？

整衫？

明白～ 唔該哂你

T.T
會加油架

有啲嘢好難三言兩語講得晒
最緊要慢慢嚟做好基本功

iPad 有streamline

想咸
真係唔簡單

依個？

我download 唔到。佢冇iPad版"

屌，係this app is not currently available in your country
你set咩地區？

小弟YouTube channel
希望同大家多D交流

-。- 好sad...
我冇android 電話。。
其他app又唔知點，我試下set 韓國先

大家都用緊咩app嚟畫？
而家試用clip studio paint，有啲心郁郁想買斷佢

ibis paint X
clip studio paint
sai
procreate
全部你都試下先，procreate就要直接買啦

可以出下個人畫畫心得既video（不專業教學果種）

你用緊乜嘢儀器先電腦定係iPad

set左日本，得左
謝謝油雞絲！

電腦都係clip studio paint/SAI+photoshop la

電腦

你係畫動漫嗰種就csp sai
厚塗就photoshop

有出阿
但你睇下我畫畫D片同評測片D view
陰功
真係想問個盈利賺個車錢都唔容易

個嘴怪係因為面嘅弧度唔夠明顯(藍色線)
同埋整體比例未夠準, 頭頂太低,
令到注意力集中左係五觀, 放大左嘴嘅偏差
你可以試下原圖用手遮住眉毛以上嘅部分, 其實ok順眼

同埋練五觀可以唔使咁高完成度
畫下線稿, 唔同角度, 唔同人設, 咁樣唔上色都唔會太悶

謝謝你
琴日練左少少頭骨
但係上面額頭個半圓位好難畫得圓
成日都手震 分兩筆畫又好似斷開左咁

謝謝清指教
我會努力搵返塊面個狐度（立體感）

邊有咁易 清要加油

我果然都係唔適合玩啲注重線稿嘅
下次都係用返k大教嗰個方法啱我多啲
成件事錯晒

如果唔係mac 可以用
designdoll

我覺得個 style唔係好岩你

我有幾個朋友都好鍾意
但係我覺得呢張麻麻哋

可能係我睇慣左你上面個style ，你突然整齊返會唔慣

別有一番風味

procreate練習
要快D上手D筆刷

procreate 正 勁好用
用左兩年冇再用ps 畫

靚

巴打D動態同透視好豐富
有無係pixiv或者twitter po 作品可以睇下?

YouTube:

Facebook :
Instagram :
Pixiv :
Twitter:
Pixiv:

多多指教
JJ插熔岩跪求follow

follow左
巴打撈咁多範做埋youtuber

搵食難
都係9up下做D自己有興趣既題材

po下最近嘅畫電腦同手機色差大到痴線

可能我藝術細胞唔夠

快D上手D筆刷姐係點

巧靚靚
我近排練頭開始get到頭骨點畫了

[member]#love#多謝你愛連登仔女人間有愛[/member]

最近喺度研究緊唔同嘅上色方法 見到人哋上得好乾淨但自己畫到好污糟

每個人style唔同
參考炸
你厚塗顏色都ok架

快D上筆用熟D筆刷
因為佢同其他專畫ACG既畫畫APP好唔同

點唔同法

procrecate做到打側支筆之後可以做到其他效果
例如 水彩打側個筆刷會雙大
其他app係你用大力D壓落去先做差唔多既效果
所以落筆手法都有分別

到而家都未分清自己係咩上色方法 又唔係完全厚塗又唔係賽璐珞

咁你中意邊種上色方法？
Btw IG好撚7多人畫原神角色

原神不了不了
最大嘅問題係我太花心每種上色嘅風格都幾鍾意 諗住順其自然用自己平時或嘅方法慢慢改

d外國人個個都畫原神 我只係想睇下人地style

但係我覺得你依加個style都可以啦
Keep住咪得

follow開嘅日本繪師瘋狂畫原神覺得日本人唔care抄襲

係世界墜落左⋯⋯佢地唔想的

十幾年前買咗塊WACOM板
之後封塵連支筆都發晒毛

想問有無得配返支筆?
一定要原裝定代用品都得
同邊度有得配?

應該一手冇得買啦
要去都可能要carousell
或者直接買新既仲好

新你指成塊板買?
我個塊係以前中學去書展買
人大咗出社會就無掂了

另我想學美式卡通公仔
唔係Mavel個類,類似飛天小女警
陪班細路睇迪士尼,cartoon network
見呢d卡通幾得意,其實係用D幾何圖案組成,香港好似無咩人教
多數日系港系,一係買書自學

依d你要上網學

十幾年前應該難搵啲 同埋可能搵唔返塊繪圖板用嘅驅動程式

Carousell應該有架
上年我仲買左彩XX物語既小說
信和都買唔到啦

開心一推

開心二推

開心三推

我啱啱算學識左小小
Post下自己第1張作品
用medibang paint

清有畫開？

我係絲
一向畫真畫
最近學iPad

勁令

謝謝 大家加油

新手想問下procreate點樣唔改變大細咁rotate?

左上角好似魔術棒 隔離個 cursor調整

Cursor—第二個平均選項—綠點自己轉

感謝
得咗了

清畫開咩style

想請教下，如果平時需要用電腦勾線，但又唔想用mouse勾到2046，係咪可以用繪板?
有無平D / 入門繪板推薦
利申：水墨JJ，最近開始download D 古畫勾線臨摹
唔該晒

建議爬文
樓上有巴打推薦 Wacom

啱啱開始學，目標係學真島浩個種風格

妖尾

自學嚟講，要搵啱自己嘅教學真係好難

練頭先

睇緊pin2d個骨架精華，暫時覺得最啱睇

樓上都有巴打推薦模型你參考

想問大家意見
想換繪圖板 依加用緊 Wacom Intuos S
買Wacom Cintiq Pro 13 定係iPad + Apple pencil
自學咗半年到 用開clip studio 心郁郁想試procreat

ipad pro + procreate

iPad版CSP要月費
不如你換返個低階 ipad+中級版 Wacom
Btw你要講 budget先得架
唔係既話連登仔全部都叫你用pro

個板未壞的確可以買pro

每日一推

Respect

屋企有冇人知你畫緊h漫

我部電腦放咗喺廳 望到應一應 完全唔敢畫

咁畫甜圖囉
唔露都可以打擦邊球

實得既

畫甜圖+1

岩岩練完填色

進步左
揀色同透視唔錯

謝
陰影換左紫色靚好多

陰影用咩色其實無咩所謂
重點係漸層變化同光源
不過我自己都做唔到

唔係架 我網上面見到人地用灰暗色成件事冇咁鮮明
漸層都難我最多得光暗影

清畫得好令!!
我之前聽完樓上巴打叫我跟住個方法畫頭，又真係得LOL
多謝你地袋錢入禾袋！

屌個comment有負皮既

系好彩有你地指教

屌你秒回既
唔洗返工咩

要呀
啱啱好得閒 就見到你覆

一齊加油

我估佳作就係排第五
金銀銅.....佳作
所以係全球第五
會唔會係咁

近排有冇畫

可能根本係咁

無
炒股多

個個都炒

幫補下呀麻

點炒

睇準時機 掉入去就生啲錢出黎

-.-點練睇準時機
get到timing係人都知

可以教下你點睇
操作方面要靠時間磨練

MHR出喇
聽日要瘋狂屠龍

——————————————————————————
高登找數系列
雲尼特普(#357495)

個個都叫你畫人, 等我叫你畫下動物先
物種：龍
顏色： 主要係藍色加白色,
嬲時會變色成紅色加黑色
服飾： 你唔係諗住幫隻龍著衫呀?
特徵： 有前足, 後足, 有翼唔識飛會吸血,
有好厚既鱗甲(嬲會藍轉紅),  有亮麗既毛髮(嬲會白轉黑),
前足唔好連住對翼, 有利爪, 肉食性,
唔識噴火噴水噴乜噴物, 日間活動, 鍾意高處
身高： 好撚大隻, 要老撚咁大隻
性格： 冇人打擾佢就好溫馴,
有人搞鳩佢就好暴躁,
大部份獵食時都唔會開憤怒mode
角色風格：寫實
——————————————————————————

解說和遊戲輕談：

Music only：

希望大家會鍾意

全民炒股真係兇兆
上個月試過連續幾日晚晚輸10個8個，夜晚隻手震到畫唔到野

我啱啱學嗰時都係咁

近排個個都傾

因為今集真係好吸引人
和風
節奏快
裝備樣又靚

整樣整咗兩個鐘 屌

重未拎到game阿

咩黎

monster Hunter rise
一齊玩！！！

要讀豬

D fd都係咁玩 請假玩 通宵玩
我down左demo試左陣發覺D怪磨血磨勁耐就唔敢玩
淨係練畫都日日挨夜, D新番滯後左成個禮拜

哇個個都玩
我個邊返工同事同畫友谷都話買
真係cls

我身邊都有人話好正我領悟吾到

百貨應百客啊嗎
畫都有唔同種類啦

小弟嘅作品，唔係好識畫光影同打燈效果，希望有高手可以指點下我🙏🏻

你個高光位要放左面 不過我唔知你心目中既燈係咪有少少夜街feel果種
陰影隻綠色唔係好襯

推